\beginsong{OSTATNI TROLEJ BUS}[
by={Slowa polskie: A. Mandalian}] 

\beginverse
A kiedy nie sposób już płynąć pod prąd,	a
Nie sposób już wyrwać się z matni	d a A7
Niebieski trolejbus zabierze nas stąd,	d a
Trolejbus ostatni.	d E7 a A7
\endverse

\beginverse
Mój promie północny, żeglujesz przez noc 
I nie dbasz: głęboka czy płytka, 
Gdy zbierasz nas wszystkich idących na dno
Z bulwarów rozbitków. 
\endverse

\beginverse
Ach, otwórz podwoje: przechodzień czy gość.
Ja wiem, że tonącym wśród nocy 
Ktoś z twych pasażerów, z załogi twej ktoś
Udzieli pomocy. 
\endverse

\beginverse
Jam nieraz już z nimi uchodził od klęsk,
Jam ramię ich czuł przy ramieniu, 
A jednak naprawdę w milczeniu jest sens,
Jest dobroć w milczeniu. 
\endverse

\beginverse
Ucieczko przegranych, gościnny twój próg.
A Moskwa jak rzeka wezbrana 
I ból, co od rana pod skronią się tłukł
Ustaje od rana. 
\endverse

\endsong
